<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>LoveLotus</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://ldlovezyh.cn/"/>
  <updated>2018-07-21T12:04:08.612Z</updated>
  <id>http://ldlovezyh.cn/</id>
  
  <author>
    <name>DianL</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>台阶</title>
    <link href="http://ldlovezyh.cn/2018/07/21/%E5%8F%B0%E9%98%B6/"/>
    <id>http://ldlovezyh.cn/2018/07/21/台阶/</id>
    <published>2018-07-21T12:04:08.612Z</published>
    <updated>2018-07-21T12:04:08.612Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>Lorna</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;我父母是我成长,求学的台阶。</p><p>&emsp;&emsp;我一直觉得,我是踩着父母的肩膀，就像爬台阶一样，一步一步网上爬。自我出生起，我从牙牙学语到如今的口齿伶俐，我从蹒跚学步到如今的健步如飞，我从一个顽劣的幼童到如今的亭亭少女，是，我在成长。在成长中倍感喜悦的我回头望了望我父母。父母从原来的强壮到如今饱经风霜，略显苍老之态。母亲原来青春靓丽到如今——头发上已冒出了星星点点的银丝。她这样爱美的一个人，选择悄悄拔下白头发，勉力对我露出笑颜。看到这一幕，我愣了。我在成长，我父母却日渐衰老。难道我是在吸取他们身体的养分成长，就像故事中的妖一般？我惶恐地想着。这个问题始终得不到解答。我心中的猜想，就此生了根发了芽。</p><p>&emsp;&emsp;我不是一个很聪明的人。很多时候，我迟钝，愚笨。谁会想承认自己笨呢？我也不例外。我就努力地学，像一朵不起眼的小花，我想和艳丽的玫瑰比个高下。一次考试之后，我内心不是那么坚定了。数学试卷的最后一题，我一如既往的做不出来。考完试后，大家舒了口气叽叽喳喳地讨论着，“这次数学好简单呀！”“是啊，太简单了。”在旁的为有些愕然。简单？试卷发下来之后，开始意识到原来，不是努力就比得上天赋的，丑小鸭永远都是丑小鸭，它会变成天鹅只是因为它本就是天鹅。我心里难受极了。回家就控制不住了，看见父母，“哇”地以下就哭出了声。听完我的解释，他们有些沉默。晚上，隔壁卧室依稀传来声音。我只模模糊糊地听见“哭”“怎么办”“安慰”几个字眼。早上起床，摆在我面前的是丰盛的早餐。父母的关心带着些迟疑和小心翼翼。他们告诉我，只是一次考试，算不了什么。父母都不是擅言辞的人。他们在变老，而我无法为他们分忧反倒带来问题。我一面愧疚，一面坚定了好好学习的决心。</p><p>&emsp;&emsp;可我想问出一个问题，这台阶，我能不踩了吗？我于心不忍。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;Lorna&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;我父母是我成长,求学的台阶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;我一直觉得,我是踩着父母的肩膀，就像爬台阶一样，一步
      
    
    </summary>
    
      <category term="专栏" scheme="http://ldlovezyh.cn/categories/%E4%B8%93%E6%A0%8F/"/>
    
    
      <category term="文章" scheme="http://ldlovezyh.cn/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最美是清欢</title>
    <link href="http://ldlovezyh.cn/2018/07/13/%E6%9C%80%E7%BE%8E%E6%98%AF%E6%B8%85%E6%AC%A2/"/>
    <id>http://ldlovezyh.cn/2018/07/13/最美是清欢/</id>
    <published>2018-07-12T16:01:43.766Z</published>
    <updated>2018-07-12T16:01:22.926Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>Lorna </p></blockquote><p>&emsp;&emsp;我一直很喜欢林清玄先生的散文。</p><p>&emsp;&emsp;也许是尚不谙世事的缘故，我总是喜欢看些辞藻华丽的文章，直到遇见林清玄先生的散文，我几乎是一眼就喜欢上了他。他行文并不爱用太多优美的字句，只是两三笔渲染下去，文章便忽地有了神采，有了气韵。他文章真真是字字珠玑，内容不太浅显，似乎句句都含着深意，教人回味无穷，他那不沾人间烟火气息的文字，就这样流进了我干涸的原野。看了许多他的著作，我最喜欢的还是那篇《人间有味是清欢》。</p><p>&emsp;&emsp;题目源于苏轼的一句词。林清玄先生钟爱这句词，围绕着“清欢”二字，作了许多他个人的理解。在这里我也想同大家谈谈我的拙解。</p><p>&emsp;&emsp;清欢，即人间最清雅，最清澈的欢愉。这个世界太忙碌，太浮躁了。大家都忙着工作，忙着挣钱养家糊口，谁肯静下心来，观星辰，闻虫语，在芳草地上做场短梦呢？我只是痛惜，人们为何不懂得“人生只似风前柳絮，欢也零星，悲也零星，都作连江点点萍”？人啊，就这一生，如果只将这一生庸碌地献给工作，献给金钱，哪里还有献给自己的东西呢？</p><p>&emsp;&emsp;我所言，并不是让人们去逃避一切，归隐山林。我只是想说，当你疲惫之时，可不可以放下手机，稍微让自己休息一会，品一口茗，读一本小书，放眼望一望大自然？世界多美好呀，可惜住在其中的人不懂得它的美丽。追求并不是人生的全部，谁见过人蓄养凤凰呢？谁能束缚月光呢？一颗流星有它来去的方向，我自由我的去处。</p><p>&emsp;&emsp;我其实很喜欢苏轼的处世态度。他在《定风波》中言：“何妨吟啸切徐行”“竹杖芒鞋轻胜马，谁怕？一蓑烟雨任平生”阐述了他“宁静的生活态度”。他本人是个有闲情雅致的人。约上三两好友，纵情喝酒吃肉，谈天说地，趁兴归家，写下“人间有味是清欢”的句子真是妙极！</p><p>&emsp;&emsp;这样的生活，很多人心驰神往，要实现也很简单，在周末是空出时间，来到山里或大海边。听听松涛的声音，浪花卷上岸来，也别有一番风味。</p><p>&emsp;&emsp;毋须多言，“清欢”的美丽并不需要人人皆知，了解它的人，在精神的高地兀自风雅。</p><p><img src="http://chuantu.biz/t6/341/1531410730x-1566638093.png" alt="enter description here"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;Lorna &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;我一直很喜欢林清玄先生的散文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;也许是尚不谙世事的缘故，我总是喜欢看些辞藻华丽的
      
    
    </summary>
    
      <category term="专栏" scheme="http://ldlovezyh.cn/categories/%E4%B8%93%E6%A0%8F/"/>
    
    
      <category term="文章" scheme="http://ldlovezyh.cn/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随笔</title>
    <link href="http://ldlovezyh.cn/2018/07/12/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <id>http://ldlovezyh.cn/2018/07/12/随笔/</id>
    <published>2018-07-12T13:59:35.139Z</published>
    <updated>2018-07-12T13:59:26.923Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>Lorna </p></blockquote><p>&emsp;&emsp;雨忽然停了，窗外传来鸟儿清脆的鸣叫，空气清新极了，雨后的一切都是湿漉漉的，朦胧之中，好像看见一只小兔子跌跌撞撞地从草丛中跑过来，对我打声招呼：“早啊！”然后迈着欢快的步子继续前进。也只有在这一刻，才能感受到：生活真美好啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;Lorna &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;雨忽然停了，窗外传来鸟儿清脆的鸣叫，空气清新极了，雨后的一切都是湿漉漉的，朦胧之中，好像看见一只小兔子跌跌撞撞地从草丛
      
    
    </summary>
    
      <category term="专栏" scheme="http://ldlovezyh.cn/categories/%E4%B8%93%E6%A0%8F/"/>
    
    
      <category term="文章" scheme="http://ldlovezyh.cn/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青春的意义</title>
    <link href="http://ldlovezyh.cn/2018/07/11/%E9%9D%92%E6%98%A5%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <id>http://ldlovezyh.cn/2018/07/11/青春的意义/</id>
    <published>2018-07-11T15:20:14.048Z</published>
    <updated>2018-07-11T15:20:14.048Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>他突然懂得了青春的含义，不就是那花糕吗？</p><p>Lorna</p></blockquote><p>谈起“青春”二字，很多人不免热血沸腾。正处于青春期的少年们，总苦苦思考着，青春，到底是个什么呢？</p><p>孩子们谈起青春，总带着一股子向往，青春？听着是个新鲜词，正值盛夏，街道里种着延伸着的许多棵安静的树。树影晃动成的海洋，朝大地的尽头倾斜着，那是——滚滚而去的绿色巨浪。九岁的阿强用手支着脑袋，坐在小院里的石凳上，大人总说他小小的脑袋里装着无数奇妙的幻想，当然了，这是书面一些说，实际上就是天天没个正经，总喜欢胡思乱想。阿强才不听的，大人也懂小孩子么？青春？想必很自由吧，那时候我长大了，是一个有自己思想的小大人了，再也不会像现在一样不被妈妈尊重了，街坊邻居们也再不会叫我“爱胡思乱想的阿强”了，他们，他们应该叫我什么呢？嗯， “长大的阿强”？“成熟的阿强”？ “懂事的阿强”？阿强这样痴痴地想着。青春，在这时对他来讲，是一块软糯的花糕，上面撒满了蜜糖，一口下去，软软和和的，甜甜的，像棉花糖一样梦幻，这都是他想象出的。他还从未吃过这东西呢。他上回看邻村的铁柱吃这东西，香得他跟着铁柱一口气追了三里地，最后也还是没有吃到，他不禁有些惋惜。</p><p>花开了五季，又落了五季。阿强长大了，已出落成一个 14 岁的翩翩少年了，上了初中，也不如以前轻松了。小学考试随便考，成绩谁也不知道。初中几乎每周都有考试，考的好不好，成绩表贴在墙上，一目了然。阿强不愿意丢脸，他前头，坐着整个班——就是整个学校，也最最耀眼的女孩子。他看着她，微微晃动的发辫。他不自觉地发起呆。那是一种对强者的崇拜吧——那时的他，并不懂得什么叫做喜欢——他只是单纯的觉得，她太强了，让他不想被她小看。可是由于阿强基础差，初中的内容让他感到迷迷糊糊。青春期的阿强在这时并没有感到欣喜，而是每天都为这作业、这考试而感到心烦意乱。除此之外，令他稍稍感到快乐的，就是篮球了，篮球场上，他全身的细胞都在叫嚣，他想要释放自己，在篮球上，他找到了快乐。他正抱着篮球在回家的路上走着，心里想着加入校篮球队的事，在往上，就可以在市里比赛了。路上有两棵杨柳，正抽着胶质的金丝叶，黄昏的天寥廓，粉色的云霞浮在上头。年轻人的天是没有边的，年轻人的心飞到远处去。他最终也吃了那花糕，但不如想象中那般美味。</p><p>阿强的青春期结束了，无数日夜的挑灯夜读，无数道精心批注的题目，无数篇背过的文章，高考完之后，都被忘记了，再后来，阿强长成了大强，毕业了，也工作了，已经坐在办公室的他，再想起青春，也只是付之一笑。管它呢？都过去了。只是在同学聚会上，大家相约回到母校，大强发现，青春真好啊。在他脑内，关于青春的记忆一下子复苏了。是了，青春，他曾用过这宝贵年华用功学习。他有些后悔，一些资料早被他撕了。青春，他曾在球场上挥洒汗水，那些被用坏的球鞋，都是他曾度过青春的证明。他一时感慨万千，心里千愁万绪，一下不知该如何倾吐。</p><p>他突然懂得了青春的含义，不就是那花糕吗？没吃过时，总巴巴地想着，吃了后，对它期望值太高，虽也好吃，总不如那小时美妙的想象。吃过之后，又升起无限回味。青春？这就是青春啊。这，才是他一直疑惑不解的青春啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;他突然懂得了青春的含义，不就是那花糕吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorna&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;谈起“青春”二字，很多人不免热血沸腾。正处于青春期的少年们，总苦苦思考着，青春，到底是个
      
    
    </summary>
    
      <category term="专栏" scheme="http://ldlovezyh.cn/categories/%E4%B8%93%E6%A0%8F/"/>
    
    
      <category term="文章" scheme="http://ldlovezyh.cn/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小妖狐的故事</title>
    <link href="http://ldlovezyh.cn/2018/07/11/%E5%B0%8F%E5%A6%96%E7%8B%90%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://ldlovezyh.cn/2018/07/11/小妖狐的故事/</id>
    <published>2018-07-11T15:18:01.154Z</published>
    <updated>2018-07-11T15:17:54.862Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>没有开始与结束，不过是一场风月的故事。</p><p>Lorna</p></blockquote><p>有只可爱的小妖狐，天天都要来树林里泡“日光浴”。它说阳光让它感到幸福。</p><p>公主有次来树林玩时，看见了小妖狐，觉得新奇，上去搭讪。</p><p>一来二去，他们渐渐熟了。经常在一起玩。</p><p>侍卫很费解。怎么公主最近老是要去王宫东面的树林里玩？说是去要抓小鱼。树林里哪来的鱼？</p><p>公主双手叉腰：“本公主的话你敢不信？”</p><p>侍卫连说：“不敢不敢。”</p><p>公主又跑去树林，去找她心心念念的小妖狐。</p><p>一天，小妖狐一脸惆怅地说：“我以后怕是不能和你一起玩了。我们狐族有规矩，凡是满了十二岁的狐，都要回狐族去，饮下忘川水，做一只崭新的狐。”</p><p>公主说：“你一定要记得我啊！我以后是要嫁给你的！”</p><p>妖狐最近很烦。</p><p>山里老是来一些奇奇怪怪的人，自称自己是骑士，说如果活捉了它，就能娶到公主。</p><p>妖狐一脚踹飞他们，“滚啊！我一不吃人二不作恶，我只想安安静静地呆在山里，我有什么错，连我的这点权利都要剥夺！”</p><p>终于，在妖狐踹飞第10001个骑士之后，来了一个女骑士。</p><p>女骑士穿着可爱的有着花边的小裙子，穿着小皮鞋，与形象不符的是，她拿着一把生锈的刀。</p><p>妖狐挑眉：“怎么？你也想娶公主？”</p><p>“不，我是来取你的心的。”</p><p>妖狐大惊失色，“怎么现在的人这么变态，连狐心都要？”</p><p>女骑士甩掉刀，扑到妖狐身上，“我来履行承诺，来嫁给你啦！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;没有开始与结束，不过是一场风月的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorna&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有只可爱的小妖狐，天天都要来树林里泡“日光浴”。它说阳光让它感到幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公主
      
    
    </summary>
    
      <category term="专栏" scheme="http://ldlovezyh.cn/categories/%E4%B8%93%E6%A0%8F/"/>
    
    
      <category term="文章" scheme="http://ldlovezyh.cn/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
      <category term="童话" scheme="http://ldlovezyh.cn/tags/%E7%AB%A5%E8%AF%9D/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
